\defmathtask[task=1088,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 29 Mar 2017}
\large
\newcommand{\ptr}[2]{\inlinemath{\left(#1;#2\right)}}

График линейной функции пересекает оси координат в точках \ptr{-5}0 и
\ptr0{11}. Задайте эту функцию формулой.

% task text
\begin{solution}
  Линейная функция имеет вид \( y = kx + b \), где \( k, b \)~----~некоторые числа.
  Подставим в эту формулу координаты указанных точек, составим и решим систему уравнений
  с неизвестными \( k \) и \( b \).
  \begin{align*}
    \sys{-5k + b = 0}{b = 11}
    \sys{-5k + 11 = 0}:
    \sys{5k = 11}:
    \sys{k = 2.2}:
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{y = 2.2x + 11}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
